尼馬被曝匿名捐贈725萬助抗疫

巴西傳媒透露，巴黎聖日耳門球星尼馬在疫情期間，匿名向兩個慈善機構捐助了五百萬巴西雷亞爾（折合約 725 萬港元）。

據悉，尼馬將這筆捐款捐予聯合國兒童基金會及一個巴西國內的福利基金，以幫助打擊武漢肺炎。

尼馬作出這個善舉後並沒有留下姓名，但巴西電視台 SBT 近日披露了這件事。

SBT 一個名為《Fofocolizando》的節目表示：「尼馬不願公開透露捐款情況，所以會由我們公開，因為我們喜歡在一個人做好事的時候說出來。我們掌握了這些信息，我們認為這是一個非常積極的態度，可以激勵其他運動員和名人。」

在英國方面，一名利物浦球員近期同樣以匿名的形式，向當地的艾達海兒童醫院 (Alder Hey Children's Hospital) 捐贈了二萬五千英鎊（折合約 24 萬港元），以幫助醫院的醫護人員。

艾達海兒童醫院在官方社交媒體上，向這位利物浦球員表達了謝意：「我們感激這位利物浦球員對醫院的捐贈，球員希望能夠匿名，但我們醫院全體醫生、員工、病人以及家屬都感謝他的幫助。」

啲明星成日咁辛苦匿名去捐錢
到最後次次都俾人踢爆

始終都係做好事，算數啦

尼馬正仆街嚟 捐錢都陰陰濕濕

D錢唔知乾唔乾淨

屌笑左，好撚曲

慈善球王

利物浦就踢爆唔到

咩就係條友真係痴9線

725萬請簽收
下款:
Definitely Not Neymar

又交少筆稅